# The game of life

Исходные тексты реализации игры "Жизнь" по классическим правилам
описанным Конвеем (см. Ч. Уэзерелл, "Этюды для программистов")
Возможно задать и иные правила выживания и смерти.

для сборки программы нужен компилятор c++ с поддержкой стандарта с++17:
- g++ версии не ниже 7
- clang версии не ниже 6

Оба компилятора доступны в стандартной поставке Ubuntu 18-LTS

Из сторонних библиотек нужна толко библиотека ncurses.

## Сборка.

Для сборки достаточно набрать команду make.

## Использование.

Программа работает в текством режиме в стандартной консоли.

```
./life
```

Параметры командной строки:

```
--geometry, -g plain|vcyl|hcyl|tor
  Установить геометрию экрана: плоскость, вертикальный цилиндр, горизонтаотный 
  цилиндр, тор. По умолчанию плоскость.
--born, -b [1-8]+
  Список количеств соседей, при наличии которых клетка "рождается". По умолчанию 3.
--survive, -s [1-8]+\n"
  Список количеств соседей, при наличии которых клетка "умирает". По умолчанию 23.
--help, -h, -? - Вывод справки об аргументах
```

Программа очистит экран и сгенерирует случайное заполнения мира
клетками. При нажатии на любую клавишу, программа вычислит следующее
поколение по заданным правилам.

Выход из программы - ^С

## Замечания по организации программы.

Программа состоит из нескольких классов:

- Rule - определяет правила рождения и выживания.
- World - определяет геометрию мира, и отвечает за смену поколений,
  отнаследован от Rule.
- Drawer- абстрактный интерфейс "рисовальщика" экрана.
- NCurses - реализация класса Drawer с помощью библиотеки nсurses.
  Объект типа Drawer созается внутри класса World, и только там и
  используется.

## Недостатки программы

Желательно "причесать" внешний вид, добавить рамочки, счетчик поколений и
возможность ручного режима рисования нового мира.
